<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<relatório id="LPROG" 
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.dei.isep.ipp.pt/lprog Relatorio.xsd" 
    xmlns="http://www.dei.isep.ipp.pt/lprog">
    <páginaRosto>
        <tema>ADOTAPets - Informação estruturada em XML</tema>
        <disciplina>
            <designação>Linguagens e Programação</designação>
            <anoCurricular>2</anoCurricular>
            <sigla>LPROG</sigla>
        </disciplina>
        <autor>
            <nome>Raúl Correia</nome>
            <número>1090657</número>
            <mail>1090657@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <autor>
            <nome>Mário Dias</nome>
            <número>1151708</número>
            <mail>1151708@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <autor>
            <nome>Miguel Santos</nome>
            <número>1161386</número>
            <mail>1161386@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <turma>2DC</turma>
        <professor sigla="PDF" tipoAula="PL"/>
        <professor sigla="AMD" tipoAula="T"/>
        <professor sigla="ACM" tipoAula="TP"/>
        <logotipoDEI>isep_logo.png</logotipoDEI>
        <data>2018-05-17</data>
    </páginaRosto>
    <corpo id="SUBSEC001">
        <introdução id="SEC001" tituloSecção="Introdução">
            <subsecção id="SUBSEC001"/>
            <parágrafo>
                Tendo em conta um aumento significativo da utilização do XML nos últimos anos devido à facilidade com que permite compartilhar informação através da internet,                 
                                <itálico>este trabalho tem em vista aplicar</itálico> os conhecimentos obtidos durante as aulas da cadeira LPROG sobre o tema fornecido "ADOTAPets".
                        
            
            </parágrafo>
            <parágrafo>
                Através do XML, serão organizados e estruturados os dados de uma associação de apoio a animais abandonados, caracterizando todos os elementos dos respetivos animais.
            </parágrafo>
        </introdução>
        <outrasSecções>
            <análise id="SEC002" tituloSecção="Análise">
                <subsecção id="SUBSEC002"/>
                <parágrafo>Neste projecto o objectivo foi gerar um documento XML para o seguinte tema, AdotaPets.</parágrafo>
                <parágrafo>Neste tema em particular pretende-se desenvolver uma estrutura de dados com vários tipos de informação sobre animais para adoção, como por exemplo nome, raça e informação medica.</parágrafo>
                <parágrafo>A primeira abordagem foi simples, foi feito um pequeno esboço da informação tendo assim uma ideia geral do problema proposto.</parágrafo>
                <parágrafo>Após uma analise mais aprofundada a resolução que se chegou foi a seguinte estrutura para a constituição do ficheiro:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Animais"/>
                    <item label="Boxes"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>Tag "Animais" é constituído por vários estruturas "Animal". E Tag "Boxes" é constituído por estruturas "Box", cada Box tem apenas um atributo, o número da box.</parágrafo>
                <parágrafo>A constituição de um animal:</parágrafo>
                <parágrafo>Atributos:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="TipoAnimal"/>
                    <item label="BoxID"/>
                    <item label="Chip"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>Elementos:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Nome"/>
                    <item label="Raça"/>
                    <item label="Idade"/>
                    <item label="Sexo"/>
                    <item label="Peso"/>
                    <item label="Personalidade"/>
                    <item label="Fotografia"/>
                    <item label="Vacinas"/>
                    <item label="Ração"/>
                    <item label="ExercicioFisico"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>O  tipo de animal foi feito tendo em conta que só podem ser inseridos três tipos de dados com os seguintes valores:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Cão"/>
                    <item label="Gato"/>
                    <item label="Outro"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>O box id, tem uma referenciação a uma chave, isto é, só podem ser inseridos números de boxes que estejam contidos no conjunto de elementos Boxes.</parágrafo>
                <parágrafo>Chip, tem um formato fixo para poder ser inserido.</parágrafo>
                <parágrafo>Idade de um animal tem que ser um inteiro positivo, pode ser inserido zero e um número maximo até 100, isto é se incluirmos tartarugas.</parágrafo>
                <parágrafo>No sexo de um animal pode ser constituído por Masculino ou Feminino.</parágrafo>
                <parágrafo>Peso de um animal tem que ter um padrão de um um digitou, ou dois se preciso mas no mínimo um, seguido por um ponto, seguido de no maximo três digitos e no final Kg, por exemplo: 15.21Kg</parágrafo>
                <parágrafo>A personalidade pode ser qualquer tipo de "string" para descrever a personalidade de um animal.</parágrafo>
                <parágrafo>Uma fotografia, não era necessário no âmbito do problema, foi apenas informação acrescida para poder enriquecer o conteúdo e dar mais realismo a estrutura da informação.</parágrafo>
                <parágrafo>Vacinas, e constituida por um conjunto de Vacina, cada vacina é consituida por uma data de administração e uma validade.</parágrafo>
                <parágrafo>Ração e Exercicio fisico de um animal pode ser um de três valores: Normal, Light ou Senior e também Normal, Moderado ou Grande respectivamente.</parágrafo>
            </análise>
            <linguagem id="SEC003" tituloSecção="Linguagem">
                <subsecção id="SUBSEC003"/>
                <parágrafo>A nivel de schema, foi assegurado que em tipo de animal apenas se poderia inserir 
                    <negrito>cão</negrito>, 
                    <negrito>gato</negrito> ou 
                    <negrito>outro</negrito>, utilizando-se um enumerado.
                </parágrafo>
                <parágrafo>Em box ID foi feita referencia de chaves, chaves essas que têm que fazer parte do conjunto de Boxes.</parágrafo>
                <parágrafo>Chip do animal é restrito po rum padrão, começa por 
                    <negrito>PT-</negrito> seguido de 5 digitos de zero a nove
                </parágrafo>
                <parágrafo>Nome e raça do animal, foi feito um padrão que so aceita letras e espaços.</parágrafo>
                <parágrafo>A idade de um animal é restrita a um número inteiro positivi incluindo zero e no maximo até 100, isto é se incluirmos tartarugas.</parágrafo>
                <parágrafo>O sexo do animal foi feito um enumerado assegurando que os dados podes ser masculino ou feminino.</parágrafo>
                <parágrafo>Peso de um animal tem certas restrições, no mínimo tem um número decimal, maximo dois, seguido de um ponto e pode ter até três casas decimais acabando em Kg</parágrafo>
                <parágrafo>Na fototgrafia/imagem a não tem nenhuma restrição em particular a não ser que tem quer inserido um uri para o caminho ou link da fonte.</parágrafo>
                <parágrafo>Não foi feita nenhuma restrição a nível de personalidade de qualquer animal.</parágrafo>
                <parágrafo>Cada vacina tem que ser constituida obrigatóriamente por uma data de administração, tem um formato obrigatorio do tipo AAAA-MM-DD. A validade da vacinaé um enumerado com os valores Mensal, Anual ou Sem Validade.</parágrafo>
                <parágrafo>A ração e exercicio fisico seguem a mesma estrutura de dados, sendo um enumerado. A ração pode ser Normal, Light ou Senior, e o exercicio físico Normal, Moderado ou Grande.</parágrafo>
            </linguagem>
            <transformações id="SEC004" tituloSecção="Transformações">
                <subsecção id="SUBSEC004">Transformação para HTML 1</subsecção>
                <parágrafo>
                Esta transformação consiste em filtrar a informação do ficheiro xml para apresentação de apenas uma tabela com as seguintes informações relativas aos animais:
                </parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Fotografia"/>
                    <item label="Nome"/>
                    <item label="Raça"/>
                    <item label="Sexo"/>
                    <item label="Idade"/>
                    <item label="Peso"/>
                </listaItems>
                <subsecção id="SUBSEC005">Transformação para HTML 2</subsecção>
                <parágrafo>
                A segunda transformação consiste num plano mais abrangente de informação, apresentando para além dos dados do animal também as respetivas vacinas de cada um, com a data de administração e validade.             </parágrafo>
                <subsecção id="SUBSEC006">Transformação para HTML 3</subsecção>
                <parágrafo>
                Esta ultima transformação tem a particularidade de apresentar todos os dados dos animais agrupados por tipo de animal, permitindo uma mais rápida visualização dos dados do respetivo animal através de uma             </parágrafo>

                <subsecção id="SUBSEC007">Transformação para XML 1</subsecção>
                <parágrafo>
                Esta transformação tem como atributos as propriedades importantes do animal, tem um elemento nome e um elemento com informação secundária.
                </parágrafo>
                <subsecção id="SUBSEC008">Transformação para XML 2</subsecção>
                <parágrafo>
                
                </parágrafo>

                <subsecção id="SUBSEC009">Transformação para TXT 1</subsecção>
                <parágrafo>Esta transformação mostra quantos animais estão para ser adotados e filtra toda a informação pessoal sobre o dado animal.</parágrafo>

                <subsecção id="SUBSEC010">Transformação para TXT 2</subsecção>
                <parágrafo>Esta transformação tem como objetivo dar informação médica dos animais a serem adotados, mostrando que vacinas tomou e quando.</parágrafo>
            </transformações>
        </outrasSecções>
        <conclusão id="SEC005" tituloSecção="Conclusão">
            <subsecção id="SUBSEC011"/>
            <parágrafo></parágrafo>
        </conclusão>
        <referências id="SEC006" tituloSecção="Referências">
            <refBibliográfica idRef="RefB_www">
                <título>XML em 3 passos</título>
                <dataPublicação>2011-05-10</dataPublicação>
                <autor>Marco António</autor>
            </refBibliográfica>
            <refWeb idRef="RefW_w3school">
                <URL>https://www.w3schools.com/</URL>
                <descrição>THE WORLD'S LARGEST WEB DEVELOPER SITE</descrição>
                <consultadoEm>2018-05-26</consultadoEm>
            </refWeb>
            <refWeb idRef="RefW_stackoverflow">
                <URL>https://pt.stackoverflow.com/</URL>
                <descrição>Site de Perguntas e Respostas para programadores</descrição>
                <consultadoEm>2018-05-26</consultadoEm>
            </refWeb>
        </referências>
    </corpo>
</relatório>