<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<relatório id="LPROG" 
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.dei.isep.ipp.pt/lprog Relatorio.xsd" 
    xmlns="http://www.dei.isep.ipp.pt/lprog">
    <páginaRosto>
        <tema>ADOTAPets - Informação estruturada em XML</tema>
        <disciplina>
            <designação>Linguagens e Programação</designação>
            <anoCurricular>2</anoCurricular>
            <sigla>LPROG</sigla>
        </disciplina>
        <autor>
            <nome>Raúl Correia</nome>
            <número>1090657</número>
            <mail>1090657@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <autor>
            <nome>Mário Dias</nome>
            <número>1151708</número>
            <mail>1151708@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <autor>
            <nome>Miguel Santos</nome>
            <número>1161386</número>
            <mail>1161386@isep.ipp.pt</mail>
        </autor>
        <turma>2DC</turma>
        <professor sigla="PDF" tipoAula="PL"/>
        <professor sigla="AMD" tipoAula="T"/>
        <professor sigla="ACM" tipoAula="TP"/>
        <logotipoDEI>isep_logo.png</logotipoDEI>
        <data>2018-05-17</data>
    </páginaRosto>
    <corpo id="SUBSEC001">
        <introdução id="SEC001" tituloSecção="Introdução">
            <subsecção id="SUBSEC001"/>
            <parágrafo>
                Tendo em conta um aumento significativo da utilização do XML nos últimos anos devido à facilidade com que permite compartilhar informação através da internet,                 
                <itálico>este trabalho tem em vista aplicar</itálico> os conhecimentos obtidos durante as aulas da cadeira LPROG sobre o tema fornecido "ADOTAPets".
                        
            </parágrafo>
            <parágrafo>
                Através do XML, serão organizados e estruturados os dados de uma associação de apoio a animais abandonados, caracterizando todos os elementos dos respetivos animais.
            </parágrafo>
        </introdução>
        <outrasSecções>
            <análise id="SEC002" tituloSecção="Análise">
                <subsecção id="SUBSEC002"/>
                <parágrafo>Neste projecto o objectivo foi gerar um documento XML para o seguinte tema, AdotaPets.</parágrafo>
                <parágrafo>Neste tema em particular pretende-se desenvolver uma estrutura de dados com vários tipos de informação sobre animais para adoção, como por exemplo nome, raça e informação medica.</parágrafo>
                <parágrafo>A primeira abordagem foi simples, foi feito um pequeno esboço da informação tendo assim uma ideia geral do problema proposto.</parágrafo>
                <parágrafo>Após uma analise mais aprofundada a resolução que se chegou foi a seguinte estrutura para a constituição do ficheiro:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Animais"/>
                    <item label="Boxes"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>Tag "Animais" é constituído por vários estruturas "Animal". E Tag "Boxes" é constituído por estruturas "Box", cada Box tem apenas um atributo, o número da box.</parágrafo>
                <parágrafo>A constituição de um animal:</parágrafo>
                <parágrafo>Atributos:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="TipoAnimal"/>
                    <item label="BoxID"/>
                    <item label="Chip"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>Elementos:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Nome"/>
                    <item label="Raça"/>
                    <item label="Idade"/>
                    <item label="Sexo"/>
                    <item label="Peso"/>
                    <item label="Personalidade"/>
                    <item label="Fotografia"/>
                    <item label="Vacinas"/>
                    <item label="Ração"/>
                    <item label="ExercicioFisico"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>O  tipo de animal foi feito tendo em conta que só podem ser inseridos três tipos de dados, ou seja tipos de animais, para isso utilizou-se um enumerado com os seguintes valores:</parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Cão"/>
                    <item label="Gato"/>
                    <item label="Outro"/>
                </listaItems>
                <parágrafo>O box id, tem uma referenciação a uma chave, isto é, só podem ser inseridos números de boxes que estejam contidos no conjunto de elementos Boxes.</parágrafo>
                <parágrafo>Chip só pode ser inserido por um padrão, por exemplo PT-01234</parágrafo>
                <parágrafo>Nome e raça do animal podem ser inseridos por padrão letras e espaços.</parágrafo>
                <parágrafo>Idade de um animal tem que ser um inteiro positivo, pode ser inserido zero e um número maximo até 100, isto é se incluirmos tartarugas.</parágrafo>
                <parágrafo>No sexo de um animal novamente um enumerado constituído por Masculino ou Feminino.</parágrafo>
                <parágrafo>Peso de um animal tem que ter um padrão de um um digitou, ou dois se preciso mas no mínimo um, seguido por um ponto, seguido de no maximo três digitos e no final Kg, por exemplo: 15.21Kg</parágrafo>
                <parágrafo>A personalidade pode ser qualquer string para descrever a personalidade de um animal.</parágrafo>
                <parágrafo>Uma fotografia pode ser qualquer uri para definir a localização da fotografia/imagem.</parágrafo>
                <parágrafo>Vacinas, e constituida por um conjunto de Vacina, cada vacina é consituida por uma data de administração e uma validade. Data de adminitração é do tipo date, com a seguinte estrutura: AAAA-MM-DD e uma validade, essa validade é um enumerado, pode ser Mensal, Anual ou Sem Validade.</parágrafo>
                <parágrafo>Ração de um animal é um enumerado e pode ser um de três valores: Normal, Light ou Senior.</parágrafo>
                <parágrafo>Exercicio fisico de um animal també é um enumerado de três valores possíveis: Normal, Moderado ou Grande.</parágrafo>
            </análise>
            <linguagem id="SEC003" tituloSecção="Linguagem">
                <subsecção id="SUBSEC003"/>
                <parágrafo></parágrafo>
            </linguagem>
            <transformações id="SEC004" tituloSecção="Transformações">
                <subsecção id="SUBSEC004">Transformação para HTML 1</subsecção>
                <parágrafo>
                Esta transformação consiste em filtrar a informação do ficheiro xml para apresentação de apenas uma tabela com as seguintes informações relativas aos animais:
            </parágrafo>
                <listaItems>
                    <item label="Fotografia"/>
                    <item label="Nome"/>
                    <item label="Raça"/>
                    <item label="Sexo"/>
                    <item label="Idade"/>
                    <item label="Peso"/>
                </listaItems>
                <subsecção id="SUBSEC005">Transformação para HTML 2</subsecção>
                <parágrafo>
                A segunda transformação consiste num plano mais abrangente de informação, apresentando para além dos dados do animal também as respetivas vacinas de cada um, com a data de administração e validade.             </parágrafo>
                <subsecção id="SUBSEC006">Transformação para HTML 3</subsecção>
                <parágrafo>
                Esta ultima transformação tem a particularidade de apresentar todos os dados dos animais agrupados por tipo de animal, permitindo uma mais rápida visualização dos dados do respetivo animal através de uma             </parágrafo>
            </transformações>
        </outrasSecções>
        <conclusão id="SEC005" tituloSecção="Conclusão">
            <subsecção id="SUBSEC007"/>
            <parágrafo></parágrafo>
        </conclusão>
        <referências id="SEC006" tituloSecção="Referências">
            <refBibliográfica idRef="RefB_www">
                <título>XML em 3 passos</título>
                <dataPublicação>2011-05-10</dataPublicação>
                <autor>Marco António</autor>
            </refBibliográfica>
        </referências>
    </corpo>
</relatório>